有無發現你既優點同時亦係你既缺點

即係有一種人
可能你會覺得佢好撚蠢，講極都唔明
覺得佢成世做波板糖人簡直係戇鳩既人生

可能蠢係佢地既缺點
但同時又因為蠢，思想比較單純
所以佢地可能成個人生都好開心
無憂無慮無壓力

以我自己為例
記憶力唔錯，本來應該係一個優點
但係就因為記憶力唔差
六七年前，邊個幾月幾號借我幾錢
或者邊個曾經喺背後講我乜野乜野
或者一秒偷睇前度訊息
都會記得清清楚楚

就算唔想記得都會記得cry
連童年時比親戚欺壓既畫面都記得一清二楚
呢種感覺真係好難受：(

大家有無相同經歷
你既優點，同時係你最大既缺點

凡事都有正負面

我記無聊野嘅記憶力太好
好多年前做嘅野都記得
同fd講番 佢地就話我痴線邊有d咁嘅事

明明記憶力好係好事
但偏偏由細到大 所有唔開心既事都記得好清楚

太好心
而家變咗爛好人
遇到啲唔開心嘅事都會以大局為重唔肯表達自己意見

記得林語堂講過一句說話
你最大既優點就係你最大既缺點

True
幾乎所有優點本身亦係缺點，起碼對我嚟講係

因為你個25仔作祟

我明
我真係明
身邊有好多朋友都係爛好人
經常俾人濫用佢地既善心

但好可惜有啲缺點，就真係缺點

例如遲到-.-......

記憶力好當然係優點
但用黎記仇係咪好事就唔知啦
聰明當然亦都係優點
但用黎做壞事的話 咁仲算唔算係優點
個人認為你的能力係你的優點
只係你將你的能力用係d唔好的事到
所以會變成缺點

理性

比人話過太理性 話太冇人情味，冇人性